法國 AXA 一般保險業務於香港市佔第一

支那保險係GI不敵

但支那做LIFE好撚多, 真係多謝港豬

根據保監局臨時統計數字，去年本港一般保險業務毛保費錄481.37億元，按年升5.8%。AXA安盛董事總經理（一般保險業務）胡奕銘指，去年公司錄7%增長，市佔率達10.3%，維持市場排名首位。不過，他預期一般保險市場今年仍具挑戰，相信增長會保持平穩。

來自瑞士的胡奕銘上任半年，過去曾於泰國、新加坡等地工作。他直言，本港保險市場成熟，除了價格競爭激烈外，市面上的產品選擇亦眾多，尤其個人保障產品，如家居保、意外保險等，過去幾年的市場增長有限。

他相信，今年一般保險市場的表現與去年分別不大，僱員醫保及颱風相關的賠償繼續對承保利潤帶來挑戰。不過，公司會著手提升產品保障及種類，並加強電子服務，包括計畫將一般保險索償申請全電子化。以家居保為例，客戶他日只需上存照片，已經可以完成索償申請，加快理賠速度。

支那人好鐘意買life走資
想問下佢地會唔會係香港買返大陸保險公司既plan ？ 大陸係咪查到？

封左碌銀聯卡走資, 依家難左

究竟有多賤先會幫趁支那公司？

友邦都唔夠支那人壽多, CLS

新造直接業務
個人人壽年度化保費：

香港友邦 42億
支那人壽 45億
支銀人壽 37億
匯豐人壽 46億

依舊係好多大陸人買
你唔封晒佢 佢地都會搵路落黎
遲d大陸知埋香港果邊財務 睇呢班人點算

WFC 蝗蟲點算...

醒嗰D蟲, 資金最終目的地係西方國家, 瑞士呢D

香港都只係中途站

保險fatfat

呢個真 d大陸狗會搵註港蝗蟲保險狗開單
有d誇張到成立間公司黎做

再轉個頭cut單